天文台：南海南部一熱帶氣旋似形成中 中央氣象台預報周二海南登陸 (21:20)

天文台：南海南部一熱帶氣旋似形成中 中央氣象台預報周二海南登陸 (21:20)

（中央氣象台網頁截圖／明報製圖）
圖2之1 - （中央氣象台網頁截圖／明報製圖）

天文台網頁星期六（6月2日）晚8時45分發出最新天氣預測，指位於南海南部的低壓區正逐漸增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。天文台預計，星期六晚及星期日（3日）有一兩陣驟雨，吹和緩偏東風，初時離岸風勢清勁。星期一（4日）驟雨增多，隨後兩三天有狂風驟雨及雷暴。

內地中央氣象台這日傍晚6時更已發放，這個南海熱帶低氣壓未來120小時的路徑概率預報圖。從其預測路徑可見，該熱帶低氣壓或會增至強熱帶風暴級，周二（5日）晚上在海南省東部登陸，屆時亦會最接近香港。

食屎啦天文台，又話周未打風，會落雨 依家又話星期一

64打風